開明紳士醉打漢奸

開明紳士醉打漢奸

互聯網

上月二十一日，中共人大法律委員會前主任喬曉陽在香港論《基本法》，談到所謂港獨：「港獨分子損害港人，對付他們，不能做開明紳士。」中共最近醉打香港記者，可作喬曉陽這番話的實例。

話說有線電視記者陳浩暉往四川採訪，被「老百姓」醉打，第二天就有個「香港漢奸活動觀察小組」，在網上貼出陳浩暉照片，並加上無中生有的字幕：「我一說『支那』兩字，就給打了。」

陳浩暉雖然沒有鼓吹港獨，也沒有說過什麼「支那」，但中共要打誰，誰就是港獨，可以打得名正言順。所以民主運動者戴耀廷變成「鼓吹港獨」者，眼看難逃牢獄之厄；主張結束一黨專政，也罪同港獨，須褫奪政治權利，不得參選立法會等等。「港獨」已成為中共「不做開明紳士」最堂皇的理由。年前梁振英與黃毓民、陳雲等互為表裏，大力張揚港獨聲勢，可謂用心良苦。

不過，「對付港獨，不能做開明紳士」一語，出自喬曉陽之口，多少有點奇怪。中共什麼時候做過開明紳士，天下恐怕沒有人知道，包括習近平。而「開明」竟然擇人而施，更是聞所未聞。

孔子說，君子片刻不可以違仁，否則不配稱君子：「君子去仁，惡乎（怎能）成名？君子無終食之間違仁，造次必於是，顛沛必於是。」中共之紳士，卻可以隨時背棄開明之道，這開明與橫蠻不知有甚麼分別。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
關公在波波池顯靈 (曾志豪)

下一則
下一則
拍住上！ (尊子)